<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>php on Nopekun Dev: Jadi Web Developer</title><link>https://toufiqnuur.github.io/topic/php/</link><description>Recent content in php on Nopekun Dev: Jadi Web Developer</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 28 Feb 2021 02:01:18 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://toufiqnuur.github.io/topic/php/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Php Tutorial: Instalasi phpmyadmin di android</title><link>https://toufiqnuur.github.io/instal-phpmyadmin-diandroid/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 02:01:18 +0000</pubDate><guid>https://toufiqnuur.github.io/instal-phpmyadmin-diandroid/</guid><description>PHPmyadmin kalian pasti sudah tahu dmbs yang satu ini. Dmbs yang satu ini cukup populer dikalangan programmer.
Bagi yang belum tahu, phpmyadmin merupakan dbms atau database management system berbasis web untuk mengelola database MySql.
Lantas apa sih fitur-fiturnya, sehingga membuatnya begitu populer?
Antarmuka berbasis web. Impor data dari csv ke sql Ekspor data ke berbagai format: CSV, SQL, XML, PDF, ISO / IEC 26300 - OpenDocument Text dan Spreadsheet, Word, Excel, LATEKS dll.</description></item><item><title>Php Tutorial: Instalasi Php Composer di termux</title><link>https://toufiqnuur.github.io/instal-php-composer-termux/</link><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 03:26:36 +0000</pubDate><guid>https://toufiqnuur.github.io/instal-php-composer-termux/</guid><description>Oke sebelum masuk ke tutorialnya kita bahas terlebih dahulu apa sih composer itu.
Composer adalah sebuah tool untuk mengelola dependency di PHP. Kalau di javascript composer itu kita kenal sebagai NPM.
System Requirements PHP 5.3.2+ Instalasi Install PHP Bagi yang sudah instal PHP skip ke step selanjutnya, jika belum simak caranya. Ketikan perintah berikut.
pkg install php Instal Composer Untuk menginstal composer kita harus melalui 4 tahapan diantaranya.</description></item></channel></rss>