<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on TNR</title><link>https://toufiqnuur.github.io/post/</link><description>Recent content in Posts on TNR</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 28 Feb 2021 02:01:18 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://toufiqnuur.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Php Tutorial: Instalasi phpmyadmin di android</title><link>https://toufiqnuur.github.io/instal-phpmyadmin-diandroid/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 02:01:18 +0000</pubDate><guid>https://toufiqnuur.github.io/instal-phpmyadmin-diandroid/</guid><description>PHPmyadmin kalian pasti sudah tahu dmbs yang satu ini. Dmbs yang satu ini cukup populer dikalangan programmer.
Bagi yang belum tahu, phpmyadmin merupakan dbms atau database management system berbasis web untuk mengelola database MySql.
Lantas apa sih fitur-fiturnya, sehingga membuatnya begitu populer?
Antarmuka berbasis web. Impor data dari csv ke sql Ekspor data ke berbagai format: CSV, SQL, XML, PDF, ISO / IEC 26300 - OpenDocument Text dan Spreadsheet, Word, Excel, LATEKS dll.</description></item><item><title>Php Tutorial: Instalasi Php Composer di termux</title><link>https://toufiqnuur.github.io/instal-php-composer-termux/</link><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 03:26:36 +0000</pubDate><guid>https://toufiqnuur.github.io/instal-php-composer-termux/</guid><description>Oke sebelum masuk ke tutorialnya kita bahas terlebih dahulu apa sih composer itu.
Composer adalah sebuah tool untuk mengelola dependency di PHP. Kalau di javascript composer itu kita kenal sebagai NPM.
System Requirements PHP 5.3.2+ Instalasi Install PHP
Bagi yang sudah instal PHP skip ke step selanjutnya, jika belum simak caranya. Ketikan perintah berikut.
pkg install php Instal Composer
Untuk menginstal composer kita harus melalui 4 tahapan diantaranya.</description></item><item><title>JavaScript Tutorial: Looping for ...in dan for ...of</title><link>https://toufiqnuur.github.io/looping-for-javascript/</link><pubDate>Sat, 23 Jan 2021 07:20:20 +0000</pubDate><guid>https://toufiqnuur.github.io/looping-for-javascript/</guid><description>Untuk mendapatkan nilai atau value dari sebuah array atau objek kita biasanya menggunakan perulangan for. Seperti dibawah ini:
const buah = [&amp;#34;mangga&amp;#34;,&amp;#34;jeruk&amp;#34;,&amp;#34;apel&amp;#34;,&amp;#34;nanas&amp;#34;] for (let i=0; i&amp;lt;buah.length; i++) { console.log(buah[i]) } //result // &amp;#39;mangga&amp;#39; // &amp;#39;jeruk&amp;#39; // &amp;#39;apel&amp;#39; // &amp;#39;nanas&amp;#39; Kode diatas memang terlihat normal dan tidak ada yang salah. Namun menurut saya agak ribet karena kita harus membuat variabel baru, menentukan jumlah looping dll.
Saya lebih cenderung menyukai menggunakan for .</description></item><item><title>Reponsive Meta Viewport, Apa sih fungsinya?</title><link>https://toufiqnuur.github.io/meta-viewport/</link><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 07:14:59 +0000</pubDate><guid>https://toufiqnuur.github.io/meta-viewport/</guid><description>Viewport adalah area dari window dimana konten akan terlihat. Viewport digunakan untuk membuat web yang responsif. Yang artinya akan menyesuaikan dengan perangkat yang digunakan oleh user.
&amp;lt;meta name=&amp;#34;viewport&amp;#34; content=&amp;#34;width=device-width, initial-scale=1&amp;#34;&amp;gt; Kode diatas merupakan penerapan meta viewport yang lazim digunakan oleh web developer. Nilai width=device-width maknanya lebar halaman akan mengikuti lebar layar perangkat yang digunakan. Nilai initial-scale=1 artinya halaman akan diberi skala (zoom) 1.
Pengaruh meta ini akan terlihat jika kita membuka halaman web kita di perangkat yang mempunyai layar kecil (smartphone).</description></item><item><title>Code editor yang enak digunakan di android</title><link>https://toufiqnuur.github.io/code-editor-android/</link><pubDate>Wed, 13 Jan 2021 10:09:36 +0000</pubDate><guid>https://toufiqnuur.github.io/code-editor-android/</guid><description>Masalah utama bagi pengguna smartphone yang ingin belajar web development adalah keterbatasan environment. Environment disini mencakup IDE, Code Editor, dll.
Selain itu seorang web developer harus mampu membuat tampilan web yang responsive diberbagai device. Nah bagi yang hanya bermodalkan smartphone tentunya akan sulit untuk mengatasi yang satu ini, ukuran layar yang kecil.
Namun, jangan khawatir semakin hari teknologi berkembang, android pun begitu. Sekarang banyak aplikasi-aplikasi yang dapat membantu kita membangun website baik itu statis maupun dinamis.</description></item><item><title>Menggunakan layanan ssh untuk connect ke github</title><link>https://toufiqnuur.github.io/menggunakan-ssh-untuk-github/</link><pubDate>Sat, 09 Jan 2021 03:56:59 +0000</pubDate><guid>https://toufiqnuur.github.io/menggunakan-ssh-untuk-github/</guid><description>Ada beberapa cara untuk melakukan koneksi dengan github diantaranya dengan ssh. Mungkin kalian kurang familiar dengan cara ini, karena kebanyakan masih menggunakan https.
Menggunakan metode https memang cukup mudah, tetapi kalian harus memasukkan username dan password setiap kali melakukan push ke github. Ribet bukan? Nah disinilah ssh hadir untuk menutupi kekurangan tersebut.
Ssh memungkinkan kita melakukan push repository tanpa login. Ya tanpa memasukkan username dan password setiap kali melakukan push.</description></item><item><title>Css Tutorial: General Sibling</title><link>https://toufiqnuur.github.io/general-sibling/</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 03:26:36 +0000</pubDate><guid>https://toufiqnuur.github.io/general-sibling/</guid><description>General sibling (~) di css jika kita implementasikan akan terlihat seperti ini.
.post-img ~ p { background: yellow; } Dari contoh di atas maka seluruh paragraf yang berada dibawah elemen dengan class .post-img akan mempunyai background berwarna kuning.
Bagaimana dengan elemen paragraf yang berada di atas elemen dengan class .post-img? Elemen yang berada diatasnya tetap normal, karena hanya menyeleksi elemen paragraf setelah elemen dengan class .post-img.
Demo Supaya makin paham, begini contoh implementasinya.</description></item></channel></rss>